\section{Unsere Idee}

Wir wollen eine Applikation erstellen, die es einem Fotografen erlaubt, einem Kunden die erstellen Fotos zu Verfügung zu stellen. Beim Hochladen soll es möglich sein das Logo des Kunden auf jedes Bild zu branden (s. Abb. X). Dieses Branding ordnet das Bild der Firma des Kunden zu. Zum Beispiel erhalten Barfotos so eine konkrete Identifikation mit der Location. Es ist nicht die Intention, das Bild unkenntlich zu machen, um den Kunden daran zu hindern, es weiterzuverwenden bis er die Rechnung bezahlt hat. Sollte er sie nicht bezahlt haben, können die Bilder nicht heruntergeladen werden. Unsere App soll das Ergebnis eines Auftrages zur Verfügung stellen, bei dem die Bezahlung verpflichtend ist.

Außerdem soll es möglich sein zu jedem Event eine Rechnung zu erstellen und dem Kunden zusammen mit den Bildern zugänglich zu machen.

Dieses Konzept entstand in Zusammenarbeit mit einer Gruppe von Event-Fotografen, die ihren Workflow vereinfachen wollen. Bisher mussten sie die Bilder einzeln mit den Logos versehen, hochladen, den Kunden benachrichtigen und separat die Rechnung zur Verfügung stellen. 

\subsection{Wireframes}

\subsection{Anforderungen und Features}

\section{Technologie und Architektur}
\subsection{MEAN-Stack}
\subsection{Verwendung externer Dienste}
Zur Zeit wird von den Eventfotografen Box.com als Speichermedium für alle Dokumente, speziell aber Fotos verwendet. Vorteil dieser Plattform, anders als andere Dienste, ist die serverseitige Verschlüsselung und Collaboration, sowie die Möglichkeit, Ordner über Links auch Nicht-Box-Usern zur Verfügung zu stellen. Die vorhandene API und eine im Grunde schlüssige Dokumentation legten den Schluß nahe, Box.com weiter als Plattform zu nutzen. Später Probleme resultieren aus dieser strategischen Entscheidung. Als weiterer Dienst dient zur einfachen Authentifizierung Auth0. Attraktiv besonderes durch seine Anbindung an Box.com bestärkte dieser Dienst unsere Entscheidung Box.com als zentrales Element zu nutzen und so, eine stabile Application herstellenn zu können. 
\subsubsection{Auth0 - User und Rollen jenseits von angebunden Systemenn}
Auth0 bietet hervorragende Möglichkeitenn, Social Logins zur Verfügung zu stellen und diese auf einfachste Weise in Apps zu integrieren. Dabei stehen eine Reihe von Möglichkeiten bereit Usern Zugriff auf die entsprechende App zu gewähren. Größte Herausforderung dabei ist jedoch die Konsolidierung der unterschiedlichen Benutzerdaten und deren Ursprünge sowie die Vereinheitlichung bzw. Unterscheidung nach Rollen. Gerade wenn Rollen und damit verbundenene Dienste voneinander abweichen, kommt es auf Grund der unterschiedlichen Berechtigungen zu deutlichem Mehraufwand. Grundsätzlich bietet dieser Dienst jedoch einen guten Einstieg, um schnell Applikationen mit bestehenden Diensten zu koppeln      

\subsection{Box.com}
\begin{itemize}
	\item Hoch- und Herunterladen der Bilder und Ordner
	\item Bilderverwaltung und -versionierung
	\item Benachrichtigungen auch über soziale Netzwerke 
\end{itemize}

\subsection{Sharp-js}
\begin{itemize}
	\item einfache Bildbearbeitung
\end{itemize}

\subsection{Grobarchitektur}
\includepdf[pages={1}, landscape]{Architektur_Client.pdf}
\includepdf[pages={1}, landscape]{Architektur_Server.pdf}
\subsection{Microservices}
Wir haben im Zuge des Projektes unseren Server, den wir anfangs als einen großen Service implementiert haben, in drei Microservices unterteilt. Diese möchten wir an dieser Stelle nochmal erläutern.

\begin{itemize}
	\item Der Bill Service ist für die Verwaltung der Rechnungen für einzelne Kunden zuständig. Er lädt auf Anfrage des Clients die ihm übergebenen Parameter in die Datenbank und stellt sicher, dass diese richtig abgespeichert werden. Des weiteren kümmert er sich um das Hochladen der Rechnungen für einzelne Kunden. Dabei stellt er sicher, dass die übergebene Rechnung auf dem richtigen Dateipfad im File System abgespeichert wird.

	\item Der Data Administration Service ist wohl der größte der drei, denn er verwaltet die komplette Personen-Datenbank. Darunter fallen Photographen und Kunden. Zu den Aufgaben gehört das Einfügen, Löschen und Aktualisieren der Nutzer in der Datenbank, als auch die Passworterzeugung und Repräsentationsmöglichkeiten für das Frontend (Kunden- und Photographenlisten werden hier auf Anfrage an das Frontend geschickt).

	\item Der Photo Service bildet eine der Hauptfunktionen unseres Systems, nämlich die Möglichkeit Bilder in einer Galerie zu speichern und abzurufen. Dieser speichert die Bilder, die vom Frontend geschickt werden im File System ab und schickt diese ebenfalls auf Anfrage wieder ans Frontend 
\end{itemize}	
 
\section{Hindernisse und Komplikationen}
\subsection{Das Box-Problem}
Beim oberflächlichen Durchlesen der Box-API erschien es sehr simpel Bilder hochzuladen und in Ordnern zu verwalten.\\
\underline{Probleme:}
\begin{itemize}
	\item unübersichtliche Dokumentation
	\item aufgrund von Rechtevergabe nur zwei mögliche Arten von Apps entwickelbar
	\begin{itemize}
		\item reine Frontend-Anwendung, die die Inhalte von box.com anzeigt
		\item Sharing nur zwischen auf box.com registrierten Nutzern
	\end{itemize}
	\item nur Nutzer, die einen Box-Enterprise-Account (im Folgenden \textit{Superuser}) haben können andere Box-Nutzer anlegen
	\item Accesstoken des Kunden erst verfügbar, wenn dieser sich das erste Mal einloggt
	(vor dem ersten Einloggen sollen allerdings schon Bilder für ihn zur Verfügung gestellt werden können (mittels asUser(UserToken) können Dateien für einen anderen Nutzer hochgeladen werden))
	\item registrierter Box-Enterprise-Nutzer/Admin (\textit{Superuser}) ist nicht in Auth0-Userdatenbank hinterlegt und kann auch nicht anderweitig abgefragt werden (Idee war sich mit diesem Account bei unserer App anzumelden und so alle notwendigen Box-Rechte zu haben -- auch wenn dies bedeuten würde, dass es in unserer App nur diesen einen Admin geben könnte, dh nur er könnte Kunden anlegen - also könnte man nur eine 1:N Beziehung zwischen Fotograf und Kunden anlegen, keine N:M)
\end{itemize}

\section{Ausbaumöglichkeiten}
\label{sec:Ausbau}

\begin{itemize}
	\item Automatische Benachrichtigung über hochgeladene Bilder und fällige Rechnungen
	\item Stellen neuer Aufträge durch den Kunden 
	\item direkte Kommunikation zwischen Kunde und Fotograf
	\item Terminverwaltung des Fotografen
	\item Erstellen eigener Rechnungen
\end{itemize}

\section{Resümee}
Es ist schade, dass wir unsere großen Pläne nicht in dem Umfang umsetzen konnten, wie wir es uns gewünscht hätten. Da keiner von uns jemals mit Javascript, NoSQL-Datenbanken wie MongoDB, Angular 2, NodeJS und ExpressJS gearbeitet hat, haben wir uns zu viel vorgenommen, uns auch noch in die Box-API einzuarbeiten und Bilder zu verarbeiten. Auf ersten Blick schien alles so schnell umsetzbar zu sein, dass wir uns nicht auf die Kernfunktionalitäten fokossierten, sondern immer mehr Features hinzunehmen wollten. Vor allem, da die App tatsächlich von den Fotografen gebraucht werden könnte, stiegen die Erwartungen sehr schnell.




